香港首季經濟增長僅0.5%遜預期 創09年後新低

政府統計處公布，今年第一季本地生產總值(GDP)預先估計數字為按年增長0.5%，遠差過市場預期的1.9%，為2009年第3季以來最低。

而2018年第4季的升幅為1.2%。增幅放緩是由於內部和對外需求增長均有所減慢。

政府發言人表示，根據預先估計數字，2019年第一季本地生產總值受環球經濟表現較為疲弱及各種外圍不利因素所拖累，按年實質增長減慢至0.5%。第一季按年增長輕微，亦反映去年同季的比較基數較高，當時經濟強勁增長4.6%。

第一季整體貨物出口表現進一步減弱，情況與許多其他亞洲經濟體相似。服務輸出增長亦見減慢，但訪港旅遊業持續擴張繼續帶來支持。本地方面，私人消費開支與去年同季的高基數相比輕微上升。整體投資開支在營商氣氛自去年後期轉趨審慎的影響下收縮。

一定又關佔中事

又話貿易戰對香港影響輕微

巴士 港鐵 餐廳樣樣加
嚴重滯脹

中國係貿易戰大贏家
根據董建華「國家好，香港好」既理論，點解會增長得咁少？

幾千億基建咁推
變相增加貨幣供應
引發通漲
但基建帶動唔到經濟發展

環球經濟差 美國前幾日首季增長過3 wor，定係...

被班庸官係咁
陳茂波條垃圾無論學歷，處事作風，政策都唔及前幾任財政司

All in 美國

支那金融機構停晒開新project

但樓價就繼續以倍數上升

失業率就快升

但依然無阻樓價火箭式上升

我d fd話大陸果邊好靜, d廠都觀望,不出貨
一係就搬去越南

處處經濟都咁差,反而香港樓市免疫

炒樓唔加gpd吖嘛
成個香港對個世界都冇貢獻

呢幾日係好多支人落黎, 但買野已經少左
以前 旺角 萬寧/屈臣都好長龍

仲貪官仲話搞明日大愚

基建點加貨幣供應？

係咪將人生所有經濟術語放哂落同一段說話當有logic ?

當税收填唔返政府開支而又冇其他政策應對就會，不過政府年年水浸

支那多咗人落黎
但係私人消費幾乎0增長

又話嚟消費支持香港？

中原指數下午公布

相信會突破歷史高位

大風浪好快來到

已經係中美休戰期

利申：根本唔信中美和解
大家都係度拖

通脹率超過10%呢
反映共匪抽水嚴重